贪心算法
在某一个标准下,优先考虑最满足标准的样本,最后考虑最不满足标准的样本,最终得到
一个答案的算法,叫作贪心算法。
也就是说,不从整体最优上加以考虑,所做出的是在某种意义上的局部最优解。
局部最优-?->整体最优


负心算法的在笔试时的解题套路
1,实现一个不依靠贪心策略的解法X,可以用最暴力的尝试
2,脑补出贪心策略A、贪心策略B、贪心策略C...
3,用解法X和对数器,去验证每一个贪心策略,用实验的方式得知哪个贪心策略正确
4,不要去纠结贪心策略的证明


贪心策略在实现时,经常使用到的技巧:
1,根据某标准建立一个比较器来排序
2,根据某标准建立一个比较器来组成堆
